سافتشينكو تعد وثائق نقلها إلى أوكرانيا
 أعلن نيقولاي بولوزوف محامي الدفاع عن ناديجدا سافتشينكو أن موكلته أعدت كل الوثائق الضرورية لتسليمها إلى أوكرانيا وذلك وفقا للاتفاقيات المعمول بها ونوه بولوزوف بأن طلب النقل والتسليم في الوثائق سجل باسم رئيس الهيئة الفيدرالية الروسية لتنفيذ العقوبات القضائية كورنييكو وأشار المحامي إلى أن موعد الإفراج عنها بات الآن بشكل كلي يتعلق بفعالية عمل السلطات ذات العلاقة وذكر أن الوضع الصحي لموكلته بات أفضل في الوقت الراهن بعد أن تدهور إثر إعلانها عن إضراب عن الطعام والشراب قبل فترة تجدر الإشارة إلى أن محكمة مدينة دونيتسك الواقعة في مقاطعة روستوف على الدون الروسية كانت قد قضت يوم الـ من مارس آذار بسجن سافتشينكو لمدة عاما بتهمة الضلوع في جريمة قتل صحفيين روسيين خلال معارك جنوب شرق أوكرانيا وتقبع حاليا داخل سجن في مدينة نوفوتشيركاسك الروسية  تاس 